英貨櫃車慘案死者 或有多名越南人 家人疑收女兒臨死前短訊「無法呼吸」

英國埃塞克斯郡貨車載有 39 具屍體的案件，早前英國警方指死者全部都是中國人，但是有越南人表示曾經收到家人嘗試偷渡英國的親屬短訊，說無法呼吸「快要死了」，懷疑家人在今次事件死亡。另外，再有一人在今次事件被捕，連同早前被捕的 3 人，目前已有 4 人被捕。

英國廣播公司（BBC）報道，至今有 6 個越南人家庭擔憂他們的親屬在今次事件死亡。其中一名 26 歲女子 Pham Thi Tra My 的家人 Ngoc Tuan 說，他在本週二曾經收到 Tra My 的短訊，之後就失去聯絡。

付 3 萬英鎊偷渡費 經中國赴法國

Tra My 家人最後一次收到 Tra My 訊息是英國時間週二晚 10 時半，大概是貨車從比利時澤布呂赫（Zeebrugge）抵達英國埃塞克斯郡之前 2 小時。Tra My 在短訊提到「爸爸，媽媽，實在對不起，我的出國之路失敗了」，「我快要死了，我無法呼吸，爸爸媽媽，我很愛你們。對不起，媽媽」。

據 Ngoc Tuan 說，他們為 Tra My 偷渡到英國支付了 3 萬英鎊。而 Tra My 早在 10 月 3 日已經從越南出發。Tra My 首先乘飛機到中國，逗留多日之後就離開前往法國。Tra My 在 19 日首次嘗試前往英國，但被發現而需要折返，但她不久就獲得第二次前往英國的機會，直至今次慘案發生。

而案件發生之後，有部分家庭收到人蛇集團退款。Ngoc Tuan 又請求英國警方協助調查今次案件，以協助 Tra My 的遺體能夠返到越南。

曾要求關手機避開偵測

另外，一名 19 歲越南人向 BBC 表示，他在英國時間週二早上 6 時 20 分收到家人的短訊，對方表示她曾經進入貨櫃當中，並且要關掉手機，以避開海關儀器的探測，自此就跟對方失去聯絡。

越南駐英國大使館發言人說，他們自週四開始就跟英國警方聯絡。大使館亦收到一些越南家庭的求助，希望確認他們的家人是否在今次事件當中死亡，但英國警方和大使館暫時都未能夠確認任何資料。

英警方於倫敦機場拘 1 人

英國警方是在當地時間週五在倫敦斯坦斯特德機場拘捕一名 48 歲北愛爾蘭男子，涉嫌誤殺和串謀販運人口。同日較早時間，英國警方亦在西北部沃靈頓一間屋搜證，調查一對 38 歲夫婦，他們早前涉嫌誤殺和串謀販運人口被捕。至於首名被捕的 25 歲貨櫃車司機，現時仍被扣查。

比利時檢控部門早前說，貨櫃於當地時間週二下午 2 時半左右抵達比利時澤布呂赫（Zeebrugge），其後在週三（23日）凌晨抵達英國埃塞克斯郡的珀弗利特（Purfleet）。

3萬膀 夠自己跟團由越南飛去英國
仲淨2萬8千膀咪搵黑工搵地方住
搵d山卡啦城市夠食夠住2年 實餓唔死

三十萬？

屌唔係支那

【嚴正聲明五大訴求缺一不可】估計政府會放風降民憤 設立獨立調查委員會 瓦解運動

而案件發生之後，有部分家庭收到人蛇集團退款。

不成功不收費

有支那人 但唔係全部都係 有少部分係越南人

三十萬係越南好好洗啦

佢地平均月入先2000港紙

未必因為錢問題。。。30萬好大數目

咁都有得退款

聖地亞哥 一小攝人嘅堅持造就一百萬人嘅奇跡！

俾錢自殺

其實要偷渡 俾得個舊錢自己搞都得啦

越南人

我好失望

良心企業

自己坐飛機都係$5000 港紙ja

都到咗法國 點解一定要去英國？

口交部炒車

都算有良心

法國經濟差

證明真係越南，唔係支那